/* Translation-Revision-Date: 2022-11-23 13:54:03+0000 */
/* Plural-Forms: nplurals=1; plural=0; */
/* Generator: GlotPress/2.4.0-alpha */
/* Language: ko_KR */

/* Monthly Subscription Option. Please preserve the special marker! */
"%@ per Month" = "월 %@";

/* Yearly Subscription Option. Please preserve the special marker! */
"%@ per Year" = "연 %@";

/* Number of found search results */
"%d Result" = "결과 %d개";

/* Number of found search results */
"%d Results" = "결과 %d개";

/* Number of failed entries entering in passcode */
"%i Failed Passcode Attempt" = "실패한 패스코드 시도 %i번";

/* Number of failed entries entering in passcode */
"%i Failed Passcode Attempts" = "실패한 패스코드 시도 %i번";

/* Note trashed notification */
"%i Note Trashed" = "%i개 메모 삭제됨";

/* Notes trashed notification */
"%i Notes Trashed" = "%i개 메모 삭제됨";

/* Count of interlink references to a note */
"%i Reference" = "%i 참조";

/* Count of interlink references to a note */
"%i References" = "%i 참조";

/* Count of currently selected notes */
"%i Selected" = "%i개 선택됨";

/* Password Requirement: Length */
"- Minimum of 8 characters" = "- 최소 8자";

/* Password Requirement: Special Characters */
"- Neither tabs nor newlines are allowed" = "탭이나 줄 바꿈이 허용되지 않습니다.";

/* Password Requirement: Email Match */
"- Password cannot match email" = "- 비밀번호는 이메일과 일치할 수 없습니다.";

/* 1 minute passcode lock timeout */
"1 Minute" = "1분";

/* 15 seconds passcode lock timeout */
"15 Seconds" = "15초";

/* 2 minutes passcode lock timeout */
"2 Minutes" = "2분";

/* 3 minutes passcode lock timeout */
"3 Minutes" = "3분";

/* 30 seconds passcode lock timeout */
"30 Seconds" = "30초";

/* 4 minutes passcode lock timeout */
"4 Minutes" = "4분";

/* 5 minutes passcode lock timeout */
"5 Minutes" = "5분";

/* Network connection issue notificaiton */
"A network connection is required. Please, check your connection and try again." = "네트워크 연결은 필수입니다. 연결을 확인하고 다시 시도하세요.";

/* Display app about screen */
"About" = "정보";

/* Accept Action
   Label of accept button on alert dialog */
"Accept" = "수락";

/* No comment provided by engineer. */
"Account" = "계정";

/* Email verification required alert title */
"Account Verification Required" = "계정 인증 필요";

/* Noun - collaborators are other Simplenote users who you chose to share a note with */
"Add a new collaborator..." = "새 공동 작업자 추가...";

/* Accessibility hint for adding a tag to a note */
"Add a tag to the current note" = "현재 메모에 태그 추가";

/* Description text for the screen that allows users to share notes with other users */
"Add an email address to share this note with someone. Then you can both make changes to it." = "이 메모를 다른 사람과 공유하려면 이메일 주소를 추가하세요. 그러면 둘 다 메모를 수정하도록 할 수 있습니다.";

/* Label on button to add a new tag to a note */
"Add tag" = "태그 추가";

/* All Notes filter button
   Display title for All Notes
   Title: No filters applied */
"All Notes" = "모든 메모";

/* A short description to access the account login screen */
"Already have an account?" = "이미 계정이 있으세요?";

/* Delete account confirmation instructions */
"An email has been sent to %@. Check your inbox and follow the instructions to confirm account deletion.\n\nYour account won't be deleted until we receive your confirmation." = "이메일을 %@(으)로 보냈으니 받은 편지함을 확인하고 지침에 따라 계정 삭제를 확인하세요.\n\n시스템에 확인이 수신될 때까지 계정이 삭제되지 않음";

/* Deletion error message */
"An error occured. Please, try again. If the problem continues, contact us at support@simplenote.com for help." = "오류가 발생했습니다. 다시 시도하세요. 문제가 계속 발생하면 support@simplenote.com에서 도움말을 문의하세요.";

/* Sign in error message */
"An error was encountered while signing in." = "로그인하는 중에 오류가 발생했습니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Appearance" = "모양";

/* Automattic hiring description */
"Are you a developer? We’re hiring." = "개발자이십니까? 채용 모집 중입니다.";

/* Title of deletion confirmation message for a tag. Parameters: %1$@ - tag name */
"Are you sure you want to delete \"%1$@\"?" = "\"%1$@\"을(를) 삭제하시겠습니까?";

/* Empty Trash Warning */
"Are you sure you want to empty the trash? This cannot be undone." = "휴지통을 비우시겠습니까? 이 작업은 되돌릴 수 없습니다.";

/* Data Fetch error message */
"Attempt to fetch entities failed.  Please try again later." = "엔터티 가져오기 시도가 실패했습니다.  나중에 다시 시도하세요.";

/* User Authenticated */
"Authenticated" = "인증됨";

/* Become a Sustainer Title */
"Become a Simplenote Sustainer" = "Simplenote 지지자 되기";

/* The Simplenote blog */
"Blog" = "블로그";

/* Terms of Service Legend *PREFIX*: printed in dark color */
"By creating an account you agree to our" = "계정을 만들면 다음에 동의하는 것입니다.";

/* Delete account confirmation alert message */
"By deleting the account for %@, all notes created with this account will be permanently deleted. This action is not reversible" = "%@에 대한 계정을 삭제하면 이 계정을 통해 생성된 모든 메모가 영구적으로 삭제됩니다. 이 작업은 되돌릴 수 없습니다.";

/* Terms Button Text */
"By signing up, you agree to our Terms of Service »" = "가입하려면 서비스 약관에 동의해야 합니다. »";

/* Cancel Action
   Cancel action button
   Cancel action for password alert
   Cancel action on share extension.
   Cancel button for authentication
   Cancel button title
   Cancellation button of deletion confirmation message for a tag.
   Dismisses the alert
   Dismissing an interface
   PinLock screen \"cancel\" button
   Verb, cancel an alert dialog */
"Cancel" = "취소";

/* Name of button to cancel iOS share extension in missing token alert */
"Cancel Share" = "공유 취소";

/* Error message title. Review you account screen */
"Cannot Confirm Account" = "계정을 확인할 수 없음";

/* Error message title. Verify your email screen */
"Cannot Send Verification Email" = "인증 이메일을 보낼 수 없음";

/* Work at Automattic */
"Careers" = "채용";

/* Change email button -> Review you account screen */
"Change Email" = "이메일 변경";

/* Change password action */
"Change Password" = "비밀번호 변경";

/* Number of characters in the note */
"Characters" = "문자";

/* Title for delete account succes alert */
"Check Your Email" = "이메일 확인";

/* Vefification sent alert title */
"Check your Email" = "이메일 점검";

/* Title on the PinLock screen asking to create a passcode */
"Choose a 4 digit passcode" = "네 자리 패스코드 선택";

/* Sustainer Alert's Message */
"Choose a plan and help unlock future features" = "향후 기능 활용에 도움이 되도록 요금제 선택";

/* Opens the Collaborate UI */
"Collaborate" = "협업";

/* Alert title that collaboration has moved */
"Collaboration has moved" = "협업이 이동됨";

/* Noun - collaborators are other Simplenote users who you chose to share a note with */
"Collaborators" = "공동 작업자";

/* Compromised password alert title */
"Compromised Password" = "손상된 비밀번호";

/* Option to make the note list show only 1 line of text. The default is 3. */
"Condensed Note List" = "메모 요약 목록";

/* Confirm button -> Review you account screen
   Hint displayed in the password confirmation field */
"Confirm" = "확인";

/* Title on the PinLock screen asking to confirm a passcode */
"Confirm your passcode" = "패스코드 확인";

/* Contribute to the Simplenote apps on github */
"Contribute" = "참여";

/* Copies Link to a Note
   Copies the Note's Interlink */
"Copy Internal Link" = "내부 링크 복사";

/* Copies the Note's Public Link */
"Copy Link" = "링크 복사";

/* Copy link action */
"Copy link" = "링크 복사";

/* Rating view - initial - could be better button */
"Could be better" = "별로";

/* Error for bad email or password */
"Could not create an account with the provided email address and password." = "입력하신 이메일 주소와 비밀번호로 계정을 만들지 못했습니다.";

/* Fetch error title */
"Could not fetch entities" = "엔터티를 가져올 수 없음";

/* Message displayed when login fails */
"Could not login with the provided email address and password." = "입력하신 이메일 주소와 비밀번호로 로그인하지 못했습니다.";

/* Rating view disliked title */
"Could you tell us how we could improve?" = "개선 방안을 말해 주시겠어요?";

/* Error message shown when trying to view history of a note without an internet connection */
"Couldn't Retrieve History" = "내역을 가져올 수 없음";

/* Alert dialog title displayed on sign in error */
"Couldn't Sign In" = "로그인할 수 없음";

/* Siri Suggestion to create a New Note */
"Create a New Note" = "새 메모 만들기";

/* No comment provided by engineer. */
"Create a new note" = "새 메모 만들기";

/* New Note Widget Description */
"Create a new note instantly with one tap." = "한 번 눌러서 새 메모를 즉시 생성하세요.";

/* Tappable message shown when no notes match a search string. Parameter: %@ - search term */
"Create a new note titled “%@”" = "제목이 “%@”인 새 메모 만들기";

/* Message shown in note list when no notes are in the current view */
"Create your first note" = "첫 메모 작성";

/* Note Creation Date */
"Created" = "생성됨";

/* Sort Mode: Creation Date, descending */
"Created: Newest" = "생성됨: 최신순";

/* Sort Mode: Creation Date, ascending */
"Created: Oldest" = "생성됨: 오래된 항목";

/* No comment provided by engineer. */
"Current Collaborators" = "현재 공동 작업자";

/* Theme: Dark */
"Dark" = "검정";

/* Debug Screen Title
   Display internal debug status */
"Debug" = "디버그";

/* Indicates that Extended Debugging has been disabled */
"Debug Disabled" = "디버그 해제";

/* PinLock screen \"delete\" button */
"Delete" = "삭제";

/* Delete account title and action
   Display Delete Account Alert */
"Delete Account" = "계정 삭제";

/* Delete a note from trash */
"Delete Note" = "메모 삭제";

/* Verb: Delete notes and log out of the app */
"Delete Notes" = "메모 삭제";

/* Confirmation button of deletion confirmation message for a tag. */
"Delete Tag" = "태그 삭제";

/* Deselect all Button Label */
"Deselect All" = "모두 선택 해제";

/* Title displayed in the extended diagnostics UI */
"Diagnostics" = "진단";

/* Footer -> Sign up verification screen. Parameter: %1$@ - support email address */
"Didn't get an email? There may already be an account associated with this email address. Contact %1$@ for help." = "이메일을 받지 못하셨나요? 이 이메일 주소와 연결된 계정이 이미 있을 수 있습니다. %1$@에 도움말을 문의하세요.";

/* Markdown Accessibility Hint */
"Disable Markdown formatting" = "마크다운 형식 사용 안 함";

/* Dismiss Alert */
"Dismiss" = "무시";

/* Accessibility label describing a button used to dismiss a history view of the note */
"Dismiss History" = "내역 해제";

/* Accessibility label describing a button used to dismiss an information view of the note */
"Dismiss Information" = "정보 해제";

/* Dismiss Keyboard Button */
"Dismiss keyboard" = "키보드 비활성화";

/* Card title showing information about the note (metrics, references) */
"Document" = "문서";

/* A short description to access the account creation screen */
"Don't have an account?" = "아직 계정이 없으세요?";

/* Dismisses the Note Information UI
   Dismisses the Note Options UI
   Done editing tags
   Done toolbar button */
"Done" = "완료";

/* Edit button title
   Edit Tags Action: Visible in the Tags List */
"Edit" = "편집";

/* Email TextField Placeholder */
"Email" = "이메일";

/* Email Taken Alert Title */
"Email in use" = "사용 중인 이메일";

/* Verb - empty causes all notes to be removed permenently from the trash */
"Empty" = "비우기";

/* Remove all notes from the trash */
"Empty trash" = "휴지통 비우기";

/* Markdown Accessibility Hint */
"Enable Markdown formatting" = "마크다운 형식 사용";

/* Keyboard shortcut: End Editing */
"End Editing" = "편집 종료";

/* Number of objects enqueued for processing */
"Enqueued" = "활성화됨";

/* Title on the PinLock screen asking to enter a passcode */
"Enter your passcode" = "패스코드 입력";

/* Deletion Error Title
   Error Title */
"Error" = "오류";

/* No comment provided by engineer. */
"Error: NSManagedObjectContext's persistentStoreCoordinator must be nil. Simperium will handle CoreData connections for you." = "오류: NSManagedObjectContext의 persistentStoreCoordinator는 nil이어야 합니다. Simperium에서 자동으로 CoreData 연결을 처리합니다.";

/* No comment provided by engineer. */
"Error: you must initialize your context with 'NSMainQueueConcurrencyType' concurrency type." = "오류: 동시성 유형 'NSMainQueueConcurrencyType'으로 컨텍스트를 초기화해야 합니다.";

/* Get Help Description Label */
"FAQ or contact us" = "FAQ 또는 문의";

/* Offer to enable Face ID support if available and passcode is on. */
"Face ID" = "Face ID";

/* Accessibility hint used when previous versions of a note are being fetched */
"Fetching Version" = "버전 가져오기";

/* Forgot password Button Text */
"Forgot password? »" = "비밀번호를 잊으셨나요? »";

/* Password Reset Action */
"Forgotten password?" = "비밀번호를 잊으셨나요?";

/* FAQ or contact us */
"Get Help" = "도움말";

/* Note List Widget Description */
"Get quick access to a list of all notes or based on the selected tag." = "빠르게 모든 메모 목록에 액세스하거나 선택한 태그에 따라 액세스하세요.";

/* Note Widget Description */
"Get quick access to one of your notes." = "메모 중 하나에 빠르게 액세스하세요.";

/* Rating view liked title */
"Great! Mind leaving a review to tell us what you like?" = "좋습니다! 마음에 드는 리뷰를 남겨주시겠습니까?";

/* Display help web page */
"Help" = "도움말";

/* Privacy Details */
"Help us improve Simplenote by sharing usage data with our analytics tool." = "사용 데이터를 분석 도구와 공유하여 Simplenote를 개선하도록 도와주세요.";

/* Opens the Note's History */
"History" = "내역";

/* Rating view - initial - liked button */
"I like it" = "좋아요";

/* Note Information Button (metrics + references) */
"Information" = "정보";

/* Keyboard shortcut: Insert Checklist */
"Insert Checklist" = "체크리스트 삽입";

/* Insert Checklist Button */
"Inserts a new Checklist Item" = "새 체크리스트 항목 삽입";

/* Date of note last modified. Parameter: %1$@ - formatted date */
"Last Modified %1$@" = "최종 수정일 %1$@";

/* Last Message timestamp */
"LastSeen" = "마지막으로 본 시간";

/* Learn More Action */
"Learn more" = "더 알아보기";

/* Rating view - liked - leave review button */
"Leave a review" = "리뷰를 남겨주세요.";

/* Theme: Light */
"Light" = "밝음";

/* Link Copied alert */
"Link copied" = "링크 복사됨";

/* Setting for when the passcode lock should enable */
"Lock Timeout" = "잠금 타임아웃";

/* Log In Action
   Login Action
   LogIn Action
   LogIn Interface Title */
"Log In" = "로그인";

/* Log out of the active account in the app */
"Log Out" = "로그아웃";

/* Widget warning if user is logged out */
"Log in to see your notes" = "로그인하여 메모 보기";

/* Allows the user to SignIn using their WPCOM Account */
"Log in with WordPress.com" = "워드프레스닷컴으로 로그인";

/* Presents the regular Email signin flow */
"Log in with email" = "이메일로 로그인";

/* Month and day date formatter */
"MMM d" = "MMM d";

/* Month, day, and time date formatter */
"MMM d, h:mm a" = "MMM d, h:mm a";

/* Month, day, and year date formatter */
"MMM d, yyyy" = "yyyy MMM d";

/* Month and year date formatter */
"MMM yyyy" = "yyyy MMM";

/* App configuration error title */
"Main App is not configured" = "메인 앱이 구성되지 않았음";

/* Toggles the Markdown State */
"Markdown" = "마크다운";

/* Note Options Button */
"Menu" = "메뉴";

/* Note Modification Date */
"Modified" = "수정됨";

/* Sort Mode: Modified Date, descending */
"Modified: Newest" = "수정됨: 최신순";

/* Sort Mode: Modified Date, ascending */
"Modified: Oldest" = "수정됨: 오래된 항목";

/* Monthly Subscription Option (Used when / if the price fails to load) */
"Monthly" = "월간";

/* Accessibility hint for trash selected notes button */
"Move selected notes to trash" = "선택한 메모를 휴지통으로 이동";

/* Delete Action
   Deletes a note */
"Move to Trash" = "휴지통으로 이동";

/* Sort Mode: Alphabetically, ascending */
"Name: A-Z" = "이름: 오름차순";

/* Sort Mode: Alphabetically, descending */
"Name: Z-A" = "이름: 내림차순";

/* Home screen quick action: New Note
   Keyboard shortcut: New Note
   New Note Widget Title */
"New Note" = "새 메모";

/* Default title for notes
   Text for new note button */
"New Note..." = "새 메모...";

/* Label to create a new note */
"New note" = "새 메모";

/* Empty Note Placeholder */
"New note..." = "새 메모...";

/* Keyboard shortcut: Note search, Next Match */
"Next Match" = "다음 일치";

/* Cancels Empty Trash Action */
"No" = "아니요";

/* Message shown when no notes match a search string */
"No Results" = "결과 없음";

/* Extension Missing Token Alert Title */
"No Simplenote Account" = "Simplenote 계정 없음";

/* Message shown in note list when no notes are tagged with the provided tag. Parameter: %@ - tag */
"No notes tagged “%@”" = "태그가 “%@”인 메모 없음";

/* No purchases Found Message */
"No previous valid purchases found, for the current period" = "현재 기간에 대한 유효한 이전 구매 항목을 찾을 수 없습니다.";

/* No purchases Found Title */
"No purchases found" = "구매 항목을 찾을 수 없음";

/* Rating view - liked or disliked - no thanks button */
"No thanks" = "괜찮습니다.";

/* Message shown in note list when no notes are untagged */
"No untagged notes" = "태그 없는 메모 없음";

/* Error when you enter a bad email address */
"Not a valid email address" = "유효한 이메일 주소가 아닙니다.";

/* Note Widget Title */
"Note" = "메모";

/* Note List Widget Title */
"Note List" = "메모 목록";

/* Note trashed notification */
"Note Trashed" = "메모 삭제됨";

/* Widget warning if note is deleted */
"Note no longer available" = "메모를 더는 사용할 수 없음";

/* Notes Header (Search Mode) */
"Notes" = "메모";

/* Alert confirmation button title
   Closes alert controller for spinner on About view
   Dismisses an AlertController */
"OK" = "확인";

/* Instant passcode lock timeout */
"Off" = "끔";

/* Alert dismiss action
   Confirm alert message
   Email unverified alert dismiss */
"Ok" = "확인";

/* No comment provided by engineer. */
"On" = "켬";

/* Siri Suggestion to open a specific Note */
"Open \"(preview)\"" = "“(미리보기)” 열기";

/* Siri Suggestion to open our app */
"Open Simplenote" = "Simplenote 열기";

/* Select a note to view in the note editor */
"Open note" = "메모 열기";

/* Note Options Title */
"Options" = "옵션";

/* A 4-digit code to lock the app when it is closed */
"Passcode" = "패스코드";

/* Pin Lock */
"Passcodes did not match. Try again." = "패스코드가 일치하지 않습니다. 다시 시도해 주세요.";

/* Hint displayed in the password field
   Password TextField Placeholder */
"Password" = "비밀번호";

/* Message displayed when password is invalid (Signup) */
"Password cannot match email" = "비밀번호는 이메일과 일치할 수 없습니다.";

/* Message displayed when password is too short. Please preserve the Percent D!
   Message displayed when password is too short. The %%d is a placeholder for a numeral. Please preserve it! */
"Password must contain at least %d characters" = "비밀번호는 %d자 이상이어야 합니다.";

/* Message displayed when a password contains a disallowed character */
"Password must not contain tabs nor newlines" = "비밀번호에는 탭이나 줄 바꿈이 없어야 합니다.";

/* Password Validation: Confirmation doesn't match */
"Passwords do not match" = "비밀번호가 일치하지 않습니다.";

/* Number of changes pending to be sent */
"Pendings" = "대기 중";

/* Pin State Accessibility Hint */
"Pin note" = "메모 고정";

/* Pins a note
   Toggles the Pinned State */
"Pin to Top" = "상단에 고정";

/* Error message displayed when user has not verified their WordPress.com account */
"Please activate your WordPress.com account via email and try again." = "이메일을 통해 워드프레스닷컴 계정을 활성화하고 다시 시도하세요.";

/* Error message. Account verification */
"Please check your network settings and try again." = "네트워크 설정을 확인하고 다시 시도해 주세요.";

/* Extension Missing Token Alert Title */
"Please log into your Simplenote account first by using the Simplenote app." = "Simplenote 앱을 사용하여 먼저 Simplenote에 로그인하세요.";

/* Upgrade Alert Message */
"Please upgrade to the latest iOS release to restore purchases" = "구매 항목을 복원하려면 최신 iOS 릴리스로 업그레이드하세요.";

/* Title of Markdown preview screen */
"Preview" = "미리보기";

/* Keyboard shortcut: Note search, Previous Match */
"Previous Match" = "이전 일치";

/* Simplenote terms of service */
"Privacy Notice for California Users" = "캘리포니아 사용자를 위한 개인정보 공지";

/* Simplenote privacy policy */
"Privacy Policy" = "개인정보 취급방침";

/* Privacy Settings */
"Privacy Settings" = "개인 정보 설정";

/* Publishes a Note to the Web */
"Publish" = "게시";

/* Notice up succesful publishing */
"Publish Successful" = "공개 성공";

/* Publish Accessibility Hint */
"Publish note" = "메모 게시";

/* Notice of publishing action */
"Publishing note..." = "메모 공개 중...";

/* Indicates the Note is being published */
"Publishing..." = "게시 중...";

/* Rate on the App Store */
"Rate Us" = "평가하기";

/* Reachs Internet */
"Reachability" = "연결";

/* Home screen quick action: Recent Note */
"Recent" = "최근";

/* References section header on Info Card */
"Referenced In" = "참조";

/* No comment provided by engineer. */
"Remove all notes from trash" = "휴지통 비우기";

/* Accessibility hint for removing a tag from the current note */
"Remove tag from the current note" = "현재 메모에서 태그 제거";

/* Rename a tag */
"Rename" = "이름 변경";

/* Title for account deletion confirm button */
"Request Account Deletion" = "계정 삭제 요청";

/* Request error alert title */
"Request Error" = "요청 오류";

/* Resend email button -> Verify your email screen */
"Resend Email" = "이메일 다시 보내기";

/* Send email verificaiton action */
"Resend Verification Email" = "인증 이메일 다시 보내기";

/* Reset Action */
"Reset" = "재설정";

/* Password Reset Required Alert Title */
"Reset Required" = "재설정 필요";

/* Response Title */
"Response" = "응답";

/* Restore a note from trash
   Restore a note to a previous version */
"Restore Note" = "메모 복구";

/* Manually Restores IAP Purchases */
"Restore Purchases" = "구매 항목 복원";

/* Title -> Review you account screen */
"Review Your Account" = "계정 검토";

/* Save action on share extension. */
"Save" = "저장";

/* Home screen quick action: Search
   Keyboard shortcut: Search
   Search Placeholder
   Search Title */
"Search" = "검색";

/* Tags Header (Search Mode) */
"Search by Tag" = "태그로 검색";

/* SearchBar's Placeholder Text */
"Search notes or tags" = "메모 또는 태그 검색";

/* No comment provided by engineer. */
"Security" = "보안";

/* Select multiple notes at once */
"Select" = "선택";

/* Select all Button Label
   Select all button title */
"Select All" = "모두 선택";

/* Accessibility label describing a slider used to reset the current note to a previous version */
"Select a Version" = "버전 선택";

/* For debugging use */
"Send a Test Crash" = "테스트 충돌 보내기";

/* Rating view - disliked - send feedback button */
"Send feedback" = "의견 보내기";

/* Setup a passcode action button */
"Set up Passcode" = "패스코드 설정";

/* Settings button
   Title of options screen */
"Settings" = "설정";

/* Opens the Share Sheet
   Share Action */
"Share" = "공유";

/* Option to disable Analytics. */
"Share Analytics" = "분석 공유";

/* Shares a note */
"Share..." = "공유...";

/* Alert message that collaboration has moved */
"Sharing notes is now accessed through the action menu from the toolbar." = "이제 도구 모음에서 작업 메뉴를 통해 메모 공유에 액세스할 수 있습니다.";

/* UI region to the left of the note list which shows all of a users tags */
"Sidebar" = "사이드바";

/* Title of button for logging in (must be short) */
"Sign In" = "로그인";

/* SignUp Action
   Signup Action
   SignUp Interface Title
   Title of button to create a new account (must be short) */
"Sign Up" = "가입";

/* A short link to access the account login screen */
"Sign in" = "로그인";

/* A short link to access the account creation screen */
"Sign up" = "가입";

/* Alert message displayed when an account has unsynced notes */
"Signing out will delete any unsynced notes. You can verify your synced notes by signing in to the Web App." = "로그아웃하면 동기화되지 않은 모든 메모가 삭제됩니다. 웹 앱에 로그인하여 동기화된 메모를 확인할 수 있습니다.";

/* Our mighty brand!
   Title of main share extension view */
"Simplenote" = "Simplenote";

/* Restoration Successful Title
   Sustainer Alert's Title */
"Simplenote Sustainer" = "Simplenote 지지자";

/* Simplenote's Feedback Email Title */
"Simplenote iOS Feedback" = "Simplenote iOS 피드백";

/* Message displayed when app is not configured */
"Simplenote must be configured and logged in to setup widgets" = "위젯을 설정하려면 Simplenote를 구성하고 로그인해야 함";

/* Authentication Error Alert Title */
"Sorry!" = "죄송합니다!";

/* Option to sort tags alphabetically. The default is by manual ordering. */
"Sort Alphabetically" = "알파벳순으로 정렬";

/* Option to sort notes in the note list alphabetically. The default is by modification date
   Sort Order for the Notes List */
"Sort Order" = "정렬 순서";

/* Sort By Title */
"Sort by:" = "정렬 기준:";

/* Title for the response's Status Code */
"Status Code" = "상태 코드";

/* Become a Sustainer Details */
"Support your favorite notes app to help unlock future features" = "향후 기능 활용에 도움이 되도록 즐겨 찾는 메모 앱 지원";

/* No comment provided by engineer. */
"Sustainer" = "지지자";

/* Restoration Successful Message */
"Sustainer subscription restored. Thank you for supporting Simplenote!" = "지지자 구독이 복원되었습니다. Simplenote을 지지해 주셔서 감사합니다!";

/* Theme: Matches iOS Settings */
"System Default" = "시스템 기본값";

/* Display title for a User Tag */
"Tag" = "태그";

/* Widget warning if tag is deleted */
"Tag no longer available" = "태그를 더는 사용할 수 없음";

/* Tags List Header */
"Tags" = "태그";

/* Placeholder text in textfield when adding a new tag to a note */
"Tag…" = "태그…";

/* Accessibility hint for the select/deselect all button */
"Tap button to select or deselect all notes" = "버튼을 눌러 모든 메모 선택 또는 선택 해제";

/* Terms of Service Legend *SUFFIX*: Concatenated with a space, after the PREFIX, and printed in blue */
"Terms and Conditions" = "이용 약관";

/* Simplenote terms of service */
"Terms of Service" = "서비스 약관";

/* Restoration Successful Title */
"Thank You!" = "감사합니다!";

/* Current Sustainer Details */
"Thank you for your continued support" = "계속 지지해 주셔서 감사합니다.";

/* Error when address is in use */
"That email is already being used" = "해당 이메일 주소가 이미 사용되고 있습니다.";

/* Error when address is in use */
"The email you've entered is already associated with a Simplenote account." = "입력한 이메일이 이미 Simplenote 계정과 연결되어 있습니다.";

/* Error when the network is inaccessible */
"The network could not be reached." = "네트워크에 연결할 수 없습니다.";

/* Onboarding Header Text */
"The simplest way to keep notes." = "메모를 보관하는 가장 간단한 방법입니다.";

/* Option to enable the dark app theme. */
"Theme" = "테마";

/* Simplenote Themes */
"Themes" = "테마";

/* Request error alert message */
"There was an preparing your verification email, please try again later" = "준비 중인 인증 이메일이 있었습니다. 나중에 다시 시도해 주세요.";

/* Warning message shown when current note is deleted on another device */
"This note was deleted on another device" = "이 메모는 다른 기기에서 삭제되었습니다.";

/* error for compromised password */
"This password has appeared in a data breach, which puts your account at high risk of compromise. To protect your data, you'll need to update your password before being able to log in again." = "계정 손상 위험이 큰 데이터 위반이 이 비밀번호에서 나타났습니다. 데이터를 보호하려면 다시 로그인할 수 있기 전에 비밀번호를 업데이트해야 합니다.";

/* Prompt to setup passcode before biomtery lock. Parameters: %1$@ - biometry type (Face ID or Touch ID */
"To enable %1$@, you must have a passcode setup first." = "%1$@을(를) 활성화하려면 먼저 패스코드를 설정해야 합니다.";

/* Touch ID reason/explanation */
"To unlock the application" = "애플리케이션 잠금 방법";

/* Displayed as a date in the case where a note was modified today, for example */
"Today" = "오늘";

/* Keyboard shortcut: Toggle Markdown */
"Toggle Markdown" = "마크다운 전환";

/* Accessibility hint used to show or hide the sidebar */
"Toggle tag sidebar" = "태그 사이드바 토글";

/* Title for too many login attempts error */
"Too Many Login Attempts" = "너무 많은 로그인 시도";

/* Error message for too many login attempts */
"Too many login attempts. Try again later." = "로그인을 너무 많이 시도했습니다. 나중에 다시 시도하세요.";

/* Offer to enable Touch ID support if available and passcode is on. */
"Touch ID" = "Touch ID";

/* Title: Trash Tag is selected
   Trash filter button */
"Trash" = "휴지통";

/* Move selected notes to trash */
"Trash Notes" = "메모 삭제";

/* Prompt when disabling passcode */
"Turn off Passcode" = "패스코드 사용 끄기";

/* Undo action */
"Undo" = "실행 취소";

/* WebSocket not initialized */
"Uninitialized" = "초기화되지 않음";

/* Default title for an unnamed tag */
"Unnamed Tag" = "이름 없는 태그";

/* Unpins a note */
"Unpin" = "고정 해제";

/* Pin State Accessibility Hint */
"Unpin note" = "메모 고정 취소";

/* Publish Accessibility Hint */
"Unpublish note" = "메모 게시 취소";

/* Notice of publishing unsuccessful */
"Unpublish successful" = "공개 취소 성공";

/* Notice of unpublishing action */
"Unpublishing note..." = "메모 공개 취소 중...";

/* Indicates the Note is being unpublished */
"Unpublishing..." = "게시 취소 중...";

/* Upgrade Alert Title */
"Unsupported" = "지원되지 않음";

/* Alert title displayed in settings when an account has unsynced notes */
"Unsynced Notes Detected" = "동기화되지 않은 메모 감지됨";

/* Title: Untagged Notes are onscreen */
"Untagged" = "태그 없음";

/* Allows selecting notes with no tags */
"Untagged Notes" = "태그 없는 메모";

/* A user's Simplenote account */
"Username" = "사용자명";

/* Title -> Verify your email screen */
"Verify Your Email" = "이메일 확인";

/* App version number */
"Version %@" = "버전 %@";

/* Visit app.simplenote.com in the browser */
"Visit Web App" = "웹 앱 방문";

/* Generic error */
"We're having problems. Please try again soon." = "문제가 있습니다. 나중에 다시 시도하세요.";

/* WebSocket Status */
"WebSocket" = "WebSocket";

/* Confirmation that an email has been sent
   Message -> Verify your email screen. Parameter: %1$@ - email address */
"We’ve sent a verification email to %1$@. Please check your inbox and follow the instructions." = "%1$@(으)로 인증 이메일을 보내드렸습니다. 받은 편지함을 확인하고 지침에 따라 주세요.";

/* Message -> Sign up verification screen. Parameter: %1$@ - email address */
"We’ve sent an email to %1$@. Please check your inbox and follow the instructions." = "%1$@(으)로 이메일을 보내드렸습니다. 받은 편지함을 확인하고 지침에 따라 주세요.";

/* Rating view initial title */
"What do you think about Simplenote?" = "Simplenote를 어떻게 생각하시나요?";

/* Number of words in the note */
"Words" = "단어";

/* Yearly Subscription Option (Used when / if the price fails to load) */
"Yearly" = "연간";

/* Proceeds with the Empty Trash OP */
"Yes" = "예";

/* Displayed as a date in the case where a note was modified yesterday, for example */
"Yesterday" = "어제";

/* Current Sustainer Title */
"You are a Simplenote Sustainer" = "회원님은 Simplenote 지지자입니다.";

/* Message -> Review you account screen. Parameter: %1$@ - email address */
"You are registered with Simplenote using the email %1$@.\n\nImprovements to account security may result in account loss if you no longer have access to this email address." = "이메일 %1$@을(를) 사용하여 Simplenote에 등록하셨습니다.\n\n더는 이 이메일 주소에 액세스하는 권한이 없는 경우 계정 보안 향상으로 인해 계정을 상실하실 수 있습니다.";

/* Error for un verified email */
"You must verify your email before being able to login." = "먼저 이메일을 확인해야 로그인할 수 있습니다.";

/* Restoration Successful Message */
"You're already a Sustainer. Thank you for supporting Simplenote!" = "회원님은 이미 지지자입니다. Simplenote을 지지해 주셔서 감사합니다!";

/* Message displayed when email address is invalid */
"Your email address is not valid" = "이메일 주소가 올바르지 않습니다.";

/* Password Requirements: Title */
"Your password is insecure and must be reset. The password requirements are:" = "비밀번호가 안전하지 않으므로 초기화해야 합니다. 비밀번호 요구 사항은 다음과 같습니다.";

/* Message shown in note list when no notes are in the trash */
"Your trash is empty" = "휴지통이 비어 있습니다.";

/* Search Operator for tags. Please preserve the semicolons when translating! */
"tag:" = "태그:";

/* Indicates that Extended Debugging has been enabled */
"🐞 Debug Enabled 🐞" = "🐞 디버그 활성화 🐞";

